鬥志

鬥志
岑敖暉2019/5/16 — 18:15

黃之鋒

昨晚九點半，黃之鋒還憂心仲仲地行入我地office，好緊張咁話：「呀廸走左未？喂，民主派聽日會點同建制派傾架？跪會死架喎…我地有無d咩可以做呀？」

而通常這個時間立法會內的人都走得七七八八。

當時他只是提到關於「逃犯條例」的事情，完全沒提及今天可能又會面對監獄這事情。

廣告
然後在今天，他又入獄了。

為了四年半前的事。

廣告
當黃之鋒再次踏進囚室一小時後，《東方日報》就出了篇報導：「立會修逃犯例亂象 政府預告直上大會審議」。

是的，中聯辦開始大張旗鼓地介入了，本來有離心的建制派、商界，也開始一個一個出來表忠了。

事情可以挽回的空間的確越來越少了。

但我想講的是，事情即使是越來越艱難，還是有很多朋友很努力、很有鬥志的。還是有朋友，即使面對入獄，腦中念念不忘的，都是在想點打這場仗。

政府若決定繞過一切，直上大會，最快立法會大會在6月5日就會就《送中條例》進行最後的審議。

即是說，在一個月內，亦即是黃之鋒出獄前，就即將出現「大對決」。

希望大家還是會繼續有鬥志。

（原刊於作者Facebook）

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞